聽人講教局諗緊5年後cut 咗通識，轉開STEM

大家點睇，教中學生coding 都幾好嘅，但邊度嚟搵老師敎？

文科轉理科

d通識老師點算

5年後再算

聽人講你老母琴晚比狗屌完

遲多五、十年年啲it 狗又開始賤價喇

如果真係轉
香港學生真係白老鼠都不如

屌你使唔使咁呀

無所謂啦，學完都無撚用

炒囉，合約老師

根本搞主科通識果個人要拉出黎打靶

理科生焗住phychembio三揀二黎讀

IT狗可唔可以做補習天王

stem關it咩事

大把常額啦
以我所知有唔少係其他文科轉去教
而家又要教番本科
玩咩

反對
越少人識越好

教局本身以為大部分學生有能力讀3x

你唔教就唔識架咩，啲靚仔勁過班返緊工既多多聲

數學要攞2已經令到班弱智文科仔屌出嚟，再加多科會點

實有合約既，
多左人就炒晒d TA囉

點解唔cut Chinese

爽，全民 coding
bill gate 就係想咁

上支那深造

跟住教國民教育

stem 重有 engine
到時it 同 engine 仔一齊受苦

STEM堂你以為真係教coding
不停搞科普玩水火箭chok錢咋

你班友真係好唔熟教畜業

政府都係咁，開個垃圾局出嚟分豬肉，一啲貢獻都冇

屌，通識教邏輯思考又cut
教埋啲垃圾stem機械式垃圾
就黎同中國一樣了，中國香港

希望佢可以教班𡃁仔多 d coding ，咁起碼d人先會開始重視呢方面嘅嘢

stem係好野黎
但香港有科研配套同工作機會留人咩

我學校啲通識本身都唔係教通識
有啲本身教電腦 數學 地理 乜都有
根本得好少老師專教通識
通識求其一個老師 備下課就教到咁濟

反而係聽講商量緊cut走中文綜合

有幾多學校教通識真係教到邏輯 一味叫你跟着個format執藥咁執落去，搞到啲論點一式一樣咁

屌
真係同白老鼠冇分別
係改就將成個中文科改革啦
係都要一忽忽咁改

sad but true

幾年前cs 有一個

全中文最有用嗰份卷都cut

我都有聽過，不過好似淨係cut走聆聽+説話，不過keep綜合

通識教過啲乜嘢邏輯思考丫
到頭嚟咪又係各打50大板，打和super。
乜野很大程度上同意喎，同意就同意，反對就反對啦。講個立場都思思縮縮，慌死講錯俾人打死咁
所以與其教通識學邏輯，不如教辯論咪仲實際，起碼訓練下思辨能力，理清自己思路，順便練下口才

本身就是這樣
dse 制度每幾年又會改一次

我覺得呢份野時間有啲逼
應該加返多小小時間 加10分鐘都好
呢份野真係要一聽完就執筆寫
根本都未消化 整合完啲野
我平時最多都係用兩三分鐘度一度點寫
之後就一直寫 唔停筆
都係寫4版多啲啲 仲要係啱啱好時間
Proof read 消化嘅時間都唔夠

咁啱講開講多兩句，通識教到某部份學生淨係識用咩經濟方面乜乜方面去諗嘢，但係好多時寫論點都無得咁樣歸納做乜乜方面，嗰陣教我中英文啲老師都成日話做乜成日用通識嗰套嚟寫議論文，根本有好多topic唔可以用通識嗰套去寫

有時聽城市論壇啲學生講嘢就係咁

時間趕我都認同，但係考嘅嘢真係算有用，唔係r閱讀作文啲鳩up嘢

已經有人部署咗cap緊D小學生錢
另外STEM 同coding 係兩回時

屌你老味美國要攪STEM, 香港又學人攪STEM

結果可能真係會咁
但係推唔係一件壞事

重有個S呢
外國同香港呢方面差好遠

Cut走聆聽咪無得靠聆聽拉返高綜合寫文啲分

多得通識呢一代人先有返啲批判性思考能力

通識嘅難度同廣度唔係一個中學生應付到

香港STEM 未正式開始已經行錯路
益曬班賣搖控車機械人嘅公司

其實我覺得要批判思考不如整哲學堂學下邏輯思考
個啲真係教批判思考多
我覺得學左通識只係識多左從邊方面睇啲野嘅好壞
同批判思考有啲唔同
通識都係背point 多 背到望到個議題就諗到晒佢嘅正反
單向吸收比較多

通識有乜邏輯可言？

知少少就當識？

牛津劍橋收生時都重視 stem 科目成績反而唔重通識

大部分dse 畢業生都唔識微積分

理科基礎薄弱

當然要強調主要係課程問題，而唔係dse學生學能問題

玩套裝配件冇創造可言

你覺得係通識而唔係因為資訊流通？

廢老睇新聞多過你
選擇性失明大有人在

資訊科技同生物科技
係未來既大勢

又唔好睇少廢老

好多道理佢地都明

小農dna累事

知唔知咩係 批判性思考能力

通識咪教人講野要有論點論證論據lo
你望下班80後 講野都無point

我唔理係咪轉開stem 但係cut通識我第一個支持。

開stem係好, 但係政府唔該emphasis on coding 個part, 教下d𡃁點玩python, 而唔係玩垃圾套裝科技教材

不如講下通識點訓練批判性思考能力？

同意
真係一班人讀通識讀上腦
根本佢個種所謂思考方式，同考核內容不知所謂。

但係呢，通識都有成班係終身教席既老師，你cut科佢地點 ？剩教初中？轉教elective？

即使係通識變elective，都影響到太多既得利益者。

教育局又係咪肯開headcount比stem先？

最好當然係，唔好到頭來整多一科垃圾出黎 你知係香港，好多好事都變壞事。

留個名先。

有得打分就有得比較

佩服佩服

通識果然有用無比

唔好寄望太多

Btw 有巴打話真係教哲學，邏輯個d。好係好，但香港有幾多人教到

比較緊d咩先得架

屌你，本身中英ls三科文科我地啲理科人夠慘啦，又唔見你講。依家兩文兩理，好公平阿。

中文個度，都係傳會變翻80年代咁無聽說，好似無聽過cut綜合

通識轉elective咩得
中文行返AL果隻咪算

你點都要諗
批判份卷都係批判

cut左文言文,中史 依加又話要加返

中文卷好地地寫作,閱讀理解2份卷係要加綜合,口試,聆聽,依加又話要cut

加通識科後又話要cut , 究竟要整死幾多學生先滿意

我祝教育局管理層全部死全家(吳克儉,蔡若蓮 ),長命百歲百病纏身

如果其子女係香港讀中學可豁免(唔包國際學校),不過我相信冇

洗乜咁煩，中學讀中英數通識stem咪得，選修cut左佢

dse白老鼠表示覺得通職好重要

STEM根本唔應該有課程

學校開間房, 平平地買堆ARDUINO, 8051, 買埋D基本工具零件已經OK
D靚仔自己搵野學好過被動比人教啦

職業教育的確好重要

STEM點考試啊
成日學美國但搞出黎成坨屎咁

打錯字
通識

通識呢d垃圾叫邏輯思考？

係香港搞一定變到好on 9，好似ies ole slp sba果d不明物體咁

不如成科中文轉做elective會開心啲

好

大把it 狗喇 日日呻低人工 依家做老師咪高人工

睇死你都係個數學屎到仆街既文科仔

兩文兩理
通識狗也不屌

家下啲老師識條撚咩，哲學
到時教撚錯晒，啲中學雞攞套錯嘅嘢上呢度耀武揚威嗰下慘撚過食屎

家下啲老師識條撚咩，通識
到時教撚錯晒，啲中學雞攞套錯嘅嘢上呢度耀武揚威嗰下慘撚過食屎

你理解能力係咪有問題，我擺明就笑緊文科仔廢一科數都搞唔掂，你點理解做我反對兩文兩理？

想像唔到香港班教畜教harm principle 同 Is morality relative 個d topic 會教成點

連登間唔中都見到有人亂鳩咁吹通識啲嘢，解到錯曬仲衝出嚟柒

話通識廢嗰啲
答題剩係背format塞落去咁簡單就個個都5星星啦
一段裡面，每一個推論都要邏輯，要清楚表達你個思考同論證流程，再要加埋例子去闡述，求撚祈汁個攞5嘅都屌打建制議員同兩登憤青
又有唔同topic同example, 成日話啲學生唔夠exposure目光如豆, 冇左通識渣都冇得凈啦
咩q stem, 必修黎把撚咩，讀得又唔夠精，大學又大把低分stem科任君選擇，中小學又有電腦science math 堂，重要得過思維分析呢啲咁基本野？

一日唔改變由最垃圾班人做老師嘅現狀
轉乜教程都冇用

都on9，我當佢有本事100%炒足西方套教法，但你出到黎有咩行業可以吸納呢班人呀，人地美國除左ms，apple，google可以做，仲有tesla呢間嘢好多人想入去做，有大志啲自己創業又得，香港？

得閒又改科又改制咁，香港學生點讀書

我相信你問而家任何一個政府決策既人
都答你唔到stem 究竟係做啲乜 應該點去implement

其實我睇似係文理科權鬥

初初dse課程就係加多左文科既比重
中文五卷，通識
同時將其他數學合做半科延伸

而家又傾番去數理

玩咩

見過steve jobs
stem算咩

其實香港學術水平一直世界一線
但根本出黎冇出路
個個都係做番金融地產

佢教育點改都係sin氣

DSE高中要讀數之後又要STEM
真係要迫死文科仔為止

有幾多老師真係教到你思考同邏輯啊，通識個理念同實際出到嚟完全係兩件事嚟，你問吓呢到嘅dse巴打睇吓有幾多人係背完塞落去就算(至少班老師係咁教)，個論證真係寫得好多時係個學生本身有呢個能力，多過佢喺通識到學返嚟

點解你可以講到數理科同思維無關

屌你老母我學微積分m2得翻黎既邏輯思維多撚過個垃圾通識
家下通識根本變撚左百股文
學生根本唔係真心做好自己既立場做推理
面係選個易既立場去寫文
咁就係呢科既原意？
你老味家下香港學生d數差到仆街好大原因係因為通識食撚哂原本係數學既課時
你睇下大學裏面香港學生係咁俾nds印度人屌打好大原因係因為學左科冇用既通識而學少左數
再睇睇pisa 成績就知道我地既數係退得好嚴重
係大學d lecture 都已經係咁屌尻dse 既math淺得太多
根本唔夠用
其實何止stem
我認為微積分都要變必修去取代通識
數學所教到既critical thinking絕對好過通識
你老味學通識會唔會教到你點分辨人地講既野合唔合乎邏輯呀
數學就做到啦
通識會唔會教到你通過數據分析分辨條橋係咪豆腐渣？
Stem就做到啦

屌你老母迫理科仔讀中文就冇問題？

文科仔真係垃撚圾，要你數學攞個2好似殺佢老豆老母咁

現行中英數通似係玩死理科仔多d

咁三大收4以上又真係玩死戈既

返大陸做 大陸依家興物聯網 雲端
D o靚仔學完embedded 返大陸岩晒 付合一帶一路

講真數學好易追，反而邏輯思維就難啲培養 不過與其學通識不如好似法國咁學哲學 起碼無得背marking scheme

中學教coding 咪同背文一樣
中間叫你死記一堆code
你同佢個答案少少唔同又話你唔啱
宜家個垃圾制度點學coding

Dse math4都冇去驗腦啦

Cut撚咗中文垃圾科佢啦
一科五份卷都係矯揉造作嘅垃圾

我都覺做得數多諗野會快好多 唔敢講拉起其他科成績
但同人講野啲反應都快啲
之前有出去小型補習社補數 keep住每星期操數
後尾覺得補數好煩 縛住啲時間就無再出去補數
淨做學校比嘅功課 但根本唔夠多
覺得自己都無以前咁反應快

真係要講邏輯應該係讀數讀哲學，通識只係塞一堆資料俾學生，多過教佢分析/思考

coding中學學會唔會太深

你想玩死班女仔

你係大學讀過數未？

取消埋中文就啱

明明STEM最多logic同分析
通識係有,但係分析一定唔會夠數理多
班nds真係好勁,唔係講笑,本地生上u冇m2底真係好吃力,但nds卻可以非常輕鬆
STEM的確有用,但點樣implement又係一個問題

正正經經開一科教邏輯好過啦

以前大把文科al2a但ce數d以下

唔係都係m2之類咩，都係補底者

太虛
你想偏數學定作哲學教？

量子物理學

讀數讀上腦？
數學教倒思維咁開心？
咁你用條數去計吓777啲政策好唔好囉，計吓點講獨囉

中學無讀m1/2嗰啲大學第一個math course都未必搞得掂，中學calculus雖講唔係難，都係都要時間吸收同習慣，大學半年唔夠讀intro course邊有咁易追

我覺得邏輯就唔算真係教左
但期間的確係有訓練到d邏輯思考既
但唔係最主要「教」既野
係你要去諗野時，自然需要同會訓練到既野

但呢科又未去到垃圾 無意義
個人覺得通識既可取之處就係令人諗下野 同埋算係一個機會令d學生留意下時事同了解下香港政制上既野 ，逼人用下腦諗野（諗point果d，真係好多人唔逼佢諗就唔用腦諗），而且係諗社會議題，唔係剩係諗科學題目諗計數做書蟲，最起碼令學生有多個動力去留意同了解d社會啊政制啊果d基本野先，唔係既你對住個無讀LS既中學生講社會，好多真係同你講關我乜事聽完考試又唔會高分左 我留意呢d不如去做多幾條數溫多幾版書，
當然，最後都係有d人唔用腦係咁話諗唔到諗唔到好悶唔想知呢科好煩，等人feed d 答案比佢背，最後背背背無乜意思，實有呢d人既，不過對十條友播下種起碼可能啟蒙到幾條友，你知唔係個個中學生都識自己上下連登睇下時事，或者突然對政治有興趣走去留意，好多野都要有個契機先達成到，無ls既話，d人分分鐘fb 連新聞page都唔follow（無動力去follow），剩係睇新假期飲飲食，連立法會係做乜都唔知，唔去學下中國政制有咩缺失同社會問題，變曬大中華膠仲慘，對社會黎講未必係好事，咁當然，對政府黎講就當然好事啦 話唔定係佢想達成既結果tim

附加數有教邏輯架咩

係咪Think Big 果D?

我覺得應該仲要各間大學理工學院收分m1/2 擺多啲weighting 令多啲學生修

真心想問樓主 你知唔知咩係STEM?

講黎講去都係數
係唔係要全民讀曬m2先ok?
教深啲囉，讀多啲囉，再逼死多幾十個學生就開心啦下話
人地黎得香港嗰啲nds又全市top 幾又要要日操夜操，好想奶

雖然我係文科撚
但我同意,d卷

其實讀數學、物理、化學同語文就得，呢四樣嘢要搞得掂

我覺得係 通識同綜合時間太緊
理科少寫文 同文科班人寫文速度差好遠
綜合為例 我理科班 大部分人都係4版多少少到4版半 差個啲3版半都有
好啲嘅就5版至5版半 極少去到六版 除左幾個人 5隻手指都唔夠
隔離文科班個個起碼5版咁濟
就算係4版都4版接近5版 一定無人少過4版
佢地大概4～5分一人寫到6版
講緊一版400字 一班40人
通識同綜合寫字慢真係好洩底

學數學學邏輯 點解唔直接學邏輯
應該教哲學加邏輯就真

唔知你咩u
你試下去sit engineering physics 或engineering math
你就知唔係呢回事

大學學m2咁淺 真係on99
你讀國力？

好似得班垃圾文科仔覺得中學maths深 如果攞一半通識時間嚟讀m2，學少少calculus 都好過而家咁

文科仔自己弱智就要全世界降低水平就你地

Cut左佢啦
利申:教緊

唔好話寫code 班教畜連基本logic 同科技常識都無

得架
你俾d數據黎絕對有數學人做到
你不如問你你班通識”專才”為香港帶黎咩貢獻

計嗰幾條數就logic分析？
咁大陸人數學咁勁一定logic分析好好
人地啲數勁過你地啲港豬，唔好屌佢地支持共產黨，唔好屌佢地撕走民主牆啲野喇

其實點解高中數學必修唔教calculus
m1程度普通應用嘅calculus唔加trigo個啲嘢唔算太難

番原本科？

乞食

第一堂就學Jacobian

文科仔唔想囉

支持林鄭老公做特首
曾俊華，obama呢啲讀吹水科出身嘅人正垃圾

仲有，coding其實只係最表面嗰一浸，最核心都係高階數學，冇數底根本唔駛進入engineering呢個領域，開發科技產品好多都由mathematical model做起，可以話係成個設計過程最值錢的步驟

你解釋吓你呢兩句同你論點有咩關係先啦on9文科仔

yes

係就正 應該要請唔少工程狗去教書

文科仔表示通識重要過呢d喎

通識教就ok 考就收皮啦 全香港有幾多人真係有料改卷
今時今日仲好記得個條叫鄧飛既賤種奶共狗批到陶傑一棟都冇 結果知份野係19做就轉口風
但客觀黎睇陶傑講既好多都冇錯
一個17~18歲既學生睇得明溫家寶既政治術語既話仲洗撚係香港讀書被班教畜撚

工程都係大學先讀好啲，以前一般嚟講廿一歲大學畢業，十年後可能就廿歲

中文堂只上但唔設考試
英文變番AL
數就加番stat
一定要讀哲學 programming

當年我得會考general math D程度
無讀過a math pure math
走左去讀mech engineering嘅科
之後頂唔撚順走去讀electronic
個陣要問人借書學返晒AL pure math 嘅野再追大學課程
一個sem 讀三科math 差啲死

你問下出面啲老師教支那改革開放有幾多老師肯講下64先啦
再講，佢來來去去咪又係教農民工城中村戶籍制
班學生連個執政黨個背景、架構係乜撚野又唔知，做咗乜野衰嘢又迴避

仲有以前有科經濟及公民教育，你講嗰啲垃圾會職能之類應該有提及

睇你就知冇撚腦

成班理科仔係度幫數學打飛機，講真中學數學係教咩？咪又係代式入計算機出答案。講咩邏輯思考，直接開一科叫邏輯，乜春語言邏輯，語意分析，全部教曬咪更直接

利申：中學讀理科

呢個真
我中學啲通識老師啲terms亂咁撻

AL pure math第一課係logic

所以咪講緊dse core math太淺

我想問冇通識之前香港學生係咪唔撚識關心個社會？
咁點解係8964果時PekingU既學生會走上前線既？
唔通果時大陸就有通識教？

只係教少少符號

話dse學生入到大學數學差因為好多人無讀m12果d，解決方法應該係大學本科要求數學底好堅果d科係入學要求寫明學生要讀過m1m2 or even more（以前AL教果d）囉，但唔洗全民必修m1m2咁誇張啊？讀數讀到傻左？ 唔通例如我大學讀個arts讀個translate讀個新聞又要中學果時識m1 2咩

最好就係咁，但係有冇高質老師去教我好懷疑

咁點解要全民讀曬中文先ok?
教深啲囉，讀多啲囉，再逼死多幾十個學生就開心啦下話

pure果幾頁野就咪當係啦
同埋又冇考過咁滯

人地IB gce o level都必修微積分啦

其實點會冇人教到
你應該諗幾萬考生幾多個頂得順

有幾頁好過無啦

而家成個中學課程零logic

依家講緊既big data其實都係泄及數

果d微積分

所以我覺得最當少要深過佢地先有用

講大陸問題我果間又播片又盛啦 好過剩係睇d愛國片啦
好現實，呢d野一日唔計分，撚有中學生去自己拎黎睇，啟蒙係教育入面都好重要

講緊做dse主科既科

快計吓兩句野有咩關係啦，點計呢
詞窮就即刻屈人係文科仔
number theory學過未呀
wrapped normal distribution個density function 係咩呀
還是你係識sub兩題垃圾數就打曬飛機嘅大數學家？

我發現成日有人講中學主科要讀微積分
但講真落得主科既數咪又係代下公式積下野
有咩必要性？

全民PHP JS
生產大量垃圾系統

有，依加係零認識

最大問題應該係m1m2當半科通識當一科
m1m2當半科好多學校冇正式上堂時間教又俾人吹到好難會爛grade(我完全唔識 考前三日刨咗四日雞精有4 )
令好多人冇take 不如大學諗辦法令多啲數理人讀m12好過啦
更過份係上大學先知好多人中學唔可以phy chem bio咁take

用黎打飛機囉
你睇吓班數學家打得幾開心

你會唔會話DSE教少少complex number (只係得四則運算)好過唔教

教coding 幾好
其實大家知唔知有唔少小學都教緊programming
sketch app inventor 果d
jockey club 有sponsor 資源比小學教架
5年後咪銜接一路教

因為香港人以為IT Programming 就等於創新科技😂

講到自己好有logic咁唔讀中學pm就一定會無logic咁

班友講到識計下數其他野就一定會諗到咁

唔得..如果唔係通識, 我地九十後呢一代特別1st nss 嘅
都唔會有critical thinking, 關心時事, 民主, 普世價值, 反共反支..

依家佢咁做係維穩, 一定萬萬不能

學寫code 呢啲講真好講天份
有啲人學咗返而反效果
更憎理科...
而且個個識呢啲咪又係得嗰幾個percent 嘅人做

不如學通識, 文史哲呢啲
增加個人修養同內涵
好多反共, 港獨思維都係由文科引起
學咁多數, 同programmme 對社會人文發展唔大

唔係政府做咩都屌
但香港成班stem出黎有咩工種
讀完又係教書

你LOGIC唔得，邊會有CRITICAL THINKING？

個方法就係要人一定要有take先入得，btw大學無責任幫手諗

係咩? 冇咗通識, 好多nss 嘅學生仲只係埋頭苦幹去讀pht chem bio, 而對世事毫不關心

當年黃絲一定冇咁多學生靜座, 罷課

如果要收返通識嚟維穩嘅
呢個人先至要打靶

通識老師轉做中史老師
但國教

咁方法應該係加logic而非剷走左無logic就所謂效果無咁好但有意義既科

Cut通識 叫人讀返晒phy chem bio好過啦
整個STEM出黎咪又係不倫不類
你冇phy chem bio maths底
STEM都係鳩up

文史哲出嚟社會做嘢果陣，得閒自己買書睇都得啦

你將通識同文史哲攞嚟一齊講係侮辱緊文史哲科目喎

通識只不過係用批判性思考嚟裝飾嘅雜燴科

高中歷史/中史學嘅分析技巧都冇佢咁離譜

想文科撚跳樓？

STEM係上層建築，數學物理化學語文係下層建築

問題唔係有通識
而係其他科嘅syl 太多太繁重先令學生分身不睱

好奇想知資料來源！

收皮啦 通識撚係邏輯思考咩
教你大中華就有，冇六四連文革都可以講到好好咁
越教通識越中國香港就真

科學先係真正嘅邏輯思考

無數science底既stem，同文科鳩吹唔做一撚樣

學coding係時勢所需啦

起碼都要識少少，英國而家都搞緊

不過首先要安置到班通識老師先，水完人入行之後cut左嗰科，政府啲廣告都係當佢賣倫敦金就得

其實因為政府睇到好多社運撚鳩吹唔做，所以要改革教育制度。

5 年可以跳幾多 ?

通識科老師轉去教圖龜

其實係課時問題

都只不過係數字
又唔係高官啲仔

[9upmode]
香港學生唔適合寫曲

相反應該繼續做金融服務業

費事呢啲人填鴨寫啲爛曲出黎

我知道我講嘅係同我之前個post有矛盾

但我忽然observe到呢個係香港300年作為金融中心嘅結果

無辦法 香港人只適合做labor intensive嘅死板工作

就算係呢家啲it狗啲曲都係抄都係dup 例如so github

所以香港it無救鳥
[/9upmode]

識得寫同code 寫得叻兩回事嚟

即係起樓唔打地基

通識 = 思考 = 批判 = 求變 = 進步

STEM = 工藝技術 = trial & error = 操作 = 程序 = 建制

programming language semantic反而啱文科仔

algorithm就益理科數底人啦啦

利申：半文半理，寫緊compiler

香港版通識 = 填鴨 = 建制

stem其實係泵水俾學校嘅托project 一間學校撥款據我所知係2m

香港大部人都分唔到
如果唔係點解大把人用垃圾app打飛機

通識製造鳩UP怪獸

讀工程起碼實幹，中共領導人差唔多全部工程出身。同埋文史哲唔使FIRST DEGREE讀

都係求鳩其請個it老師 淨低嘅用款就撥咗落其他subject

不過黃偉文同林夕呢啲人才都係文科出身嘅

其實咁多年都唔知通識點解要溫同要背，同語文科目或者數學一樣，個底好就唔使溫都可以考得好。見到啲人考通識又要補習又要拎住一大堆notes背真係得啖笑。

你唔係讀過logic架咩？
有LS->更加多人留意時事關心社會
唔等於無LS->無人留意時事關心社會
咁簡單都要問
仲有政治呢d社會氛圍好重要，你諗下係現代社會玩樂消費開心生存為主既香港，資訊又咁多，爆炸咁吸引唔曬，無人逼你聽下撚有人仲好似當年咁咁易上心咁主動關心社會咁

再者，用當時既大學培養出黎既人，同而家呢代中學既學生比？唔好玩野啦

語文同數學都要溫要背要操

香港版通識 = 反國教 佔中

唔覺
讀完通識成班由大中華膠變到反共

數學果d叫工多藝熟定叫背

數學撚呢？數學撚去曬邊呀
再唔番黎圍住個爐就熄嫁啦

乘數表唔係背嘅咩？

都好嘅

完全係唔洗溫既一科 有腦有手就做到

好凍

可能講得唔清楚，dse個四科core其實都係考學生本身日積月累的根底，本身根底好的話係唔使刻意操練同背書都可以考得好。

cut撚咗中文先啦

我意思唔係考試前背，基本上學識咗就一生一世，好似學加減數咁，你小學一二年班學，到死果刻都識

當年考之前老師仲特登send封email叫學生唔好溫書

只需要明，根本唔需要背

好似學樂器、踩單車、游水、渣車，呢啲一生一世嘅技巧

咁呢啲基礎野點都係背返黎，但考試唔係考乘數表同默書呀ma...

唔明果刻要背住先

如果未開竅，有啲嘢未明，真係要背住先

通識應該要改做外國形式，考試只分合格唔合格，而唔係分level，咁上堂啲通識老師就可以唔洗教埋教埋啲所謂「答題技巧」同係咁操卷，而真係做返啲沉思、深入啲嘅思辯

STEM係有一個更宏大理念嚮背後，就係人地個社會相信將來個世界寫程式就好似文書處理咁基本，係基於一種超前廿年的眼光，因為人地政府唔駛搞咩創科局，都預計到個就業市場將會變成以科學工程為主

香港係唔駛煩呢樣嘢架，讀完stem出黎同現實係接唔到軌，因為廿年後個社會都一定仲係只識炒樓炒股票

數碼港公司請緊人遲D教

香港無工業

咁講法，係咪曲線叫專材移民工作

好奇咁憎LS果d係咪自問logic好撚勁但LS死背爛背都好鬼低分果班人

或者你可以咁諗，為別國輸出專才

好似法國咁

烏大龜就係喺公開考試寫咗一啲自己嘅哲學思想，就做咗看更

思而不學則更，做看更個更

係咪我ls 5**就可以屌柒佢垃圾? 講極都唔明，係講緊呢科個理念同實際操作完全係兩回事，班老師根本唔識教點樣諗嘢，只係教班學生跟format鳩背，你覺得ls訓練到你思維不如你講吓你啲老師當時係點教，上面叫你鳩背個情況係唔少學校都係咁

堂上做思辯咁唔錯
可惜評分標準有d難玩
加埋香港學生同鬼仔唔同既係，香港上堂學生參與程度比較低，好多人諗到但唔敢舉手講，有d難做到好似外國果種你幾句我幾句既自然discussion，會變左黎黎去去都果幾個特別agressive 搶分既人dominate曬 ，其他人壓力好大，個個都勁驚上呢堂
但覺得如果做到既，都係個幾好既training，香港人係present方面同鬼仔、強國比都好似差一截
係大學都幾享受上呢類型既tutorial，覺得有意思

總之要做一個有頭腦嘅人

所以咪話分合唔合格囉

聽邊個講

叫大公司炒曬d IT
轉曬做老師

未知架，都未同書商傾好數

冇通識而家新一代邊會理政治
起碼我讀中學嗰陣通識呀sir都會抽幾多時間講下政治，令到身邊一班本身唔係幾熱衷政治既同學都知道下發生乜事

家長：無比較，不了

個老師教咩科目嘅嘢好閒事㗎咋好㗎咋
我以前識條友做老師本身教開體育七年前啱整 通識就走咗去教通識
而家啲 教師好多都有幾個碩士學位 唔教通識咪教第二科囉

STEM 唔等於coding/ it 嘢
淨係得打code嘅叫ICT , 唔係叫STEM

最慘唔係淨係公眾認為STEM = coding
連政府,甚至部分老師都係咁

利申:教STEM搵食

LEGO就破產

通識教育做主科都唔係好耐，依家又想轉 果陣剛出通識做必修，全世界鬧教局鬧到飛起，好啦，好不容易大家接受現實啦，依家教局又話要cut，正苦班人其實係咪身痕比人鬧得少

通識對女仔有着數，stem對男仔係咪有着數？

5*5**會有說服力d 搞唔掂果科既人實講到佢一文不值架啦 常態

咁講法，如果初衷係好的話，問題唔係呢科唔應該存在要直接剷走，而係應該諗下點樣可以令佢存在得有意義，例如樓上講改評核方法etc令佢做到個初衷，剷走左就得啦咩 下下做唔到想做既效果就要del既，咁可能dse 8成既科都要剷左佢啦 唔通英文讀完大家又好勁咩，咪又係好多大學生對住鬼佬口疾疾剩係識捉人grammar

無特別，上堂做discussion，睇片，present，都係果d，都係有講答題技巧，有時順便講下logic咁，都係有派notes，但無叫過人鳩背，總之大家係明講緊乜發生緊乜事，我唔覺得係咩特別方法，剩係覺得上呢堂會知多左好多其他科比唔到既野我，令我自然有興趣會借下書了解多d同睇多d docu睇多d時事，呢科我覺得係一個增加學生對社會議題既exposure同比平台大家諗下野既科多d，平時上堂講下咩事，大家再講下d議題當傾計咪得，有思考能力自然handle到d題目，都唔難 最多要留意問題字眼問緊乜姐，科科都要睇題目答野架啦，一個有logic又有語文能力既人點會搞唔掂呢科，根本都唔係咩尖銳野，無見過一個諗野勁既人（講分析一件事，唔係計數），LS會搞唔掂，呢d人考果時又係無背書，呢科有時真係分到邊d人會用腦分析一件事，邊d人唔用腦

當然係有人鳩背，係同理想結果唔同，但有d野就算鳩背，有一日突然要用既時候就會聯想到，有興趣就再挖深d，其實都係一種exposure，好過完全無聽過無理過，背都未必係0意義既 有唔少al既人朋友，特別女人，同佢講d 社會議題，佢真係插唔到嘴，同屆同學出到黎反而會講到停唔到，我覺得係有分別

女仔早熟啲，一般嚟講女仔入大學比率係高啲。而最終嘅學術成就，一般嚟講男仔高啲。所以中學時期女仔會覺得同齡嘅男仔ON鳩啲

我明，不過就連分pass唔pass果個標準都好難訂
不過我的確幾buy呢種方式

女仔會傾向揀年紀比自己大嘅男生拍拖

但係出到嚟社會就未必，老公細過老婆嘅案例大有人在

肯定玩幾年成班學生整下勞作模型跟住就收皮

D&T？

呢樣真，通識成效黎講，傾計>教書
聽故仔咁聽，明左件事自然會諗到立場影響成因果d

你有所不知
當年聽講新學制就抽左唔同科既人去教通識
但而家點番轉頭
你叫地理歷史dept點俾番個位你教

另外都唔係話教咩科就教咩科
尤其高中你唔係本科出身學校點敢派你教

19理科仔係得咁上下理解力

會唔會搞到啲毒撚以為自己看透世情呢？

總好過不聞不問 嗰陣夠膽死有同學問民建聯同民主黨有乜分別 雖然真係好似冇乜分別

i don't think so

DSE M1/2啲calculus淺過GCE further math果啲好多

further你搵pure apply比公道d

Cliff Yeung先笑鳩通識垃圾

通識幾近有呼吸就教得

咁都有死忠

呢科好既地方係可以攞個easy pass

考評模式就算數啦

連垃圾gce general studies都不如

應該加埋 Matrix Calculus？

成班傻仔, 識D 運算, 以為自己好撚勁

校長： 邊個唔夠堂又唔炒得咪安排去教通識囉！

如果係真既，點都會有一班老師失業

人地logic帝黎，不容質疑

通識要Keep
STEM 要教
取消中國歷史！！

你知唔知up緊乜

中史又唔係必修點一換一

中一就教中史啦，即係初中

依家好似係改高中課程

將中文、通識同stem用合唔合格去考核應該會更好

先撇除唔講coding係STEM中嘅定位
要學生學coding其實唔係要佢地之後做IT狗
而係通過coding可以學到好有用嘅一種思維
就例如iteration, abstraction, engineering cycle, 做testing嘅過程...

我個人認為學生要對未來的學識需求要作少少准備。如大數據的Decision making，multi dimensional 的思維。Matrix Calculus 也可增加 abstraction 訓練。

醉翁之意不在酒
政府目的只係想cut通識
佢地覺得通識係港獨思想既源頭

然後求9其搵個stem代替
搵個好睇啲既理由cut左通識

正解 一睇cut通識就覺得好唔對路
政府當年搞通識主修係搬石頭dump落自己隻腳度 而家想剷走佢

應該又唔關事
事實係大學個邊收生通識越黎越不被重視

點睇得出

都幾冇可能，當課外活動就得

人地而家仲有further
香港得番M1/2 仲拎pure math比較係咪on9

例如dse頭兩屆之後大學d工學院同理學院都知奶晒野
完全收唔到數理尖子
搞到要將core 同m1m2同比重乘高
兩倍甚至三倍

課程範圍類近d
m1m2計半科咋

基礎science 嘢未學好就玩乜鬼stem 呀
成個社會, 經濟取向根本冇重視過科研發展
又係食返老本..
讀完根本同社會脫節

都係個句
你冇出路點搞都死

M1/2計分就半科 但內容邊止半科啊

我睇過m2課程
同仲有複數既ce附加數比內容真係差好多

m1聽人講年半可以教晒

成日見到有班DSE雞笑人地GCE數淺
人地GCE Math啲mechanics已經難過DSE phy
唔好講further math
真係打少陣j

有冇讀過㗎屌你
思辨能力唔係非黑即咁睇嘢囉唔該
係喺你論證過程中諗到有啲咩好同唔好
唔係一味一刀切咁睇事情
可以知道咩可以改善咩可以堅持反對

考試話要大部分嘅啫
但冇人真係喺現實中到最後唔上唔落㗎個立場

可咩能, 直情係la
政府已冇信用價值

咪玩啦Ching
Complex number out左CE syllabus十世
我CE果陣都無讀過 而家啲同學都PhD畢業

你以為連登高登真係得小學雞？

gce a level further > m2 > gce a level core math > m1 > m0

如果 mech 3-5 應該難過 dse phy

mech 1-2 就差唔多或者淺d

btw gce a level physics d計數 基本上智障級

打coding 根本train 唔到批判思維同學養內涵

要train logic 都唔一定要coding 啦
math sci 唔同科目都可以train 到

要人學一樣唔係個個有天份, 有興趣理解到ge coding
反而適得其反..

與期係咁不如學返啲自己叻嘅嘢啦
勉強冇幸福

PhD畢業都唔係小學雞啦掛
你會考仲有complex number直頭係老屎忽啦

冇法啦
香港通識係一科四不像, 弱化版嘅文科..
但呢個都係好好嘅開始等人關心時事
有批判思維, 唔使單一咁諗

如果加埋哲學歷史就更好

mech 1-2都難過DSE phy啦
至少有教vector, collision projectile都難過DSE phy

理科乘高數學的確合理 但又未去到睇到唔重視LS，咁睇Ls比重同其他core或elective都係x1，唔算特別輕
反而以前有d u興4c+1x而家大家都計best 5 best 6就睇到重視core既程度整體無頭兩屆咁高
改黎改去

正苦直頭想大屠殺d學生

btw mech 3-5已經old syllabus
教既係rotation, calculation of moment of inertia
考得淺但內容接近HkAL applied math

記得果時讀m1 做gce a level果d differenciation題目會比埋個答案人比人對答案，心諗咁著數

btw 其實咁比其實冇乜可比性

因為math既 mechanics同phys既mechanics 取向唔同

hkal基本上都係參考gce

hkal applied math既mechanics

同 hkal physics既 mechanics好明確係calculus based同 non calculus based

而家gce a level都仲係keep住咁

dse physics 廢大家都知， 但要比都係用gce al/as physics比會好dd

呢d theme dse唔係都有咩

其實係相對既
英數不斷乘大結果咪學生尊注番英數
變番以前一樣
三大收通識4級以下都係遲早既事

M1同GCE Math真係海軍鬥水兵
不過GCE alevel啲stat教得多好多
DSE一味focus combinatorics/basic probability

算啦爭甚麼
得stat既math唔係math
係垃圾

Coefficient of restitution HKAL phy都唔洗學啦
個比較似以前HKALE phy同applied math
alevel math啲mechanics計數多好多

上面好多人根本讀過通識或者明晒通識要你學識咩就唔會問
好多問題都好撚蠢
咩通識教電腦教數學
嗰個係唔係通識課程嚟
佢係咪誤會咗其他堂係通識？
同埋啲批判性思考根本就係要你深入了解件事，再諗雙方嘅理據，要高分就一定要明晒所有持分者嘅立場係咩
而且最後你自己要有立場，super一定低分，上面明顯根本唔明通識係教乜

自膠，differentiation

擺明啦
我就係通識講先知立法會係點俾人操控
同埋知咩係法治，依家先知政府講啲嘢係要白痴
政府緊係想鏟走佢啦，因為通識教嘅嘢根本就係正確思想，而政府要學生有嘅係支那思想

真實例子 係重讀個年先讀m1都攞到4 (佢本身core數學一般， 本身攞4重讀攞5)

個例子唔係我

而m2 只係比a math多左少少 matrix野 同 calculus略略難少少

無錯，低form未開始讀LS果時成班人真係會成個王苑之咁，話唔關自己事 立法會區議會投票一定求其撐個出名成日聽到兩老講起果個就算果種 讀ls後，高form果時就算無份投都密切留意住啦，反而讀緊u果d AL表哥表姐就關我撚事咁樣亂投

btw
係連登竟然成班人正皮鏟走ls，我睇緊乜
係咪用stem代LS就咁易過骨無異議
用中史代LS先會群起勁大反應

印度中m1最遠都係教到probability distribution
Hypothesis testing都唔洗 完全無stat既部分

好似真係無，印象中我m1學過既主要得differentiation同probability兩類野
（利申 唔記得曬）

教育局真係害人害物
害學生害老師
開主科咁大件事話開就開
話cut就cut

係就好
大把通識老師呃飯食 想睇佢地點死

你識我 ？

講得出呢堆野都知你冇撚讀過通識啦屌 從來冇一個決策會係完美 每個方案都會對唔同單位造成大大小小既利益影響 通識就係教你點樣平衡 點樣取舍

深入思辯係大學連哲學系教授都唔係有效做到
如果改到數理主導返 唔知幾多dse考生會考多次報搵食科

其實太冇時事SENSE 根本比人當左係政治工具都唔會知 班中學雞

半科都冇啦
唔明點解要拆做兩科
calculus + algebra + prob 都唔夠一科elective嘅內容啦

又改，班學生真係玩具黎

一句講晒 香港教育冇撚左會考就已經可以叫做收得皮

自從cut左會考 變左狗屎垃圾都讀得預科 搞到新果批勁撚低質

早兩年先話通識好撚緊要 而家又傳話改 你老母年年都改一次呀仆街 唔撚識教改就咪撚改當幫忙啦

利申 沒袋al

好想知會點搞
通識其實好多perm左既人

最遠去到confidence interval

咁通識可以轉番做elective
本科咪留番教
其他番自己原科同人爭位

教哲學我諗香港教師無足夠能力, 唔似法國成個教育系統+教師升職系統成套野support到
要開呢科個難度仲難過通識n倍

其實應該教

唔一定讀mech, 可以讀stat....
s1 s2 = dse M1

agger, 但係大學m1/m2 有weighting(x1.5-2)
m1好抵讀

無乜所謂
因為都無用

其實香港推乜科都死硬 好似通識原意係訓練學生批判性思考，去到香港，又變到背撚哂D乜柒框架、答題技巧，比D名師賺到發，學生完全為左考試而讀 根本一日未改變到田鴨式嘅教育方式同制度，香港學生呢世都係白老鼠

當年開通識係想變成國情教育，你地睇下 modern china 佔幾大篇幅就知咩事
但中間有班人放IB果套入去
結果搞成咁

但gceal phy 既數學要求高好多
起碼你都要識哂dse m2 既野先讀得上

傅立葉要用calculas

嗰時整科通識出嚟都唔知做乜

改左制 而家stat同mech都係必修
就算以前 一般都會C1-2/3 S1-2 M1-2

code 乜 ding 呀，
外國coding 都係教 scratch
香港唔少中學都已經有教，半年教完
唔可能做主科

stem係俾真男人讀

由HKALE開始到HKDSE
Phy課程既設計都係唔需要calculus
就算你唔識calculus都跟得上大部分
搞到呢科變到咁弱智

教師呢行真係冇前途

求其學過sterm就話自己係programmer
It狗又多個位比人壓價

其實攪咩

變返以前， 有會考有ＡＬＥＶＥＬ咁咪幾好

最多四年就會考

二年高考

攪掂

engineering top tier 人唔笑狗都吠

香港

主要原因都係制度問題
每幾年又改一次,香港學生次次都要去適應個制度 (LS完>stem>之後可能又變第二啲野)
唉,香港學生真係白老鼠

An engineer, a physicist, and a mathematician are discussing how to visualise four dimensions:

Engineer: I never really get it

Physicist: Oh it's really easy, just imagine three dimensional space over a time- that adds your fourth dimension.

Mathematician: No, it's way easier than that; just imagine RnRn then set n equal to 4.

ENGINEER 竟然學人笑人

仲夠膽學人放菭GOD TIER

搞通識想洗腦，cut通識想洗腦
但係香港資訊流通，有冇通識都冇影響
政府柒就冇得靠開科cut科黎洗腦
一樣有讀過通識既人依然唔理政治

真係要洗腦係唔需要你唔知政府有幾柒
相反係你明知政府柒都唔敢屌
繼續捧何君堯呢類人，打殘戴耀廷就得
指鹿為馬就上位，講真話就拉

yes返去讀你嘅lesbian dancing theory啦

係得香港先會賤視it n展 哂銀時

冇人輕視過, 只係ENGINE 放落GOD TIER 好唔適合

仲有, PHYSICS 同 MATHEMATICS 都係SCIENCE

教師都適應唔切

到時自己比人利用做政治工具都唔撚知

根本文科仔要數學攞2丶理科仔中文拎3係唔合理

其實除咗英文要必修之外，其他科都應該轉選修（包括中文丶數學丶通識）

不了，而家文盲已經夠多
打篇野又1999咁
講野又口疾疾
睇個post都好似無理解過咁

中文科主要係閱讀卷on9，

你估下香港文盲多定數盲多

林鄭交通津貼個post我睇到屌出聲，真係唔知班人係數盲定文盲定both

個個都識講中文，仲要浪費時間係中文到

除左英國 有幾多地方考大學唔洗考數

SAT IB 日本文理科 大陸高考都要考數

英國 大學收生強制gcse英數要有c

邊個同你講唔洗數？

Ok我指entrance test啦

屌你老味一堆人唔想讀讀唔到就話cut依樣個樣連語文都話cut
通識依科根本冇問題 係佢考核方法有問題
有問題係要去改 而唔係cut左去直情唔搞
讀書個陣身邊大把人唔係因為通識根本少少新聞社會議題都唔去睇

cut中文真係笑出聲
識講就得既咁全英國美國都唔洗讀英文

唔怪得你改呢個名

both

仲有ls合格甚至高分嘅人唔代表會留意時事 呢啲人只識背例子唔會理件事到底係點
ls只係令港豬更港豬

英文都未學掂學人復古

呢度無人講過LS高分同留意時事係有直接關係
只有人講LS既存在 同 多左人留意時事關心社會 甚至批評政府/反共/港獨 係有關係

通識跟本現代八股文黎
批判性思考能力? 笑而不語

ls係唔會令人留意時事關心社會
只會有人求高分，要高分唔需要留意時事，唔需要就唔會有人理
身邊嘅人幾乎冇人有立場個個任人魚肉，一句唔關我事，再一句係港獨/反共嘅人偏激，到頭嚟ls合格就得，理得你政治
教modern china冇老師會同你講六四/文革真正發生咩事死幾多人只會同你講中國掘起經濟起飛有幾好得咁好
有立場或批評政府唔會係上ls得嚟
加上有立場喺ls只會唔合格，呢科嘅存在只係逼人大中華而唔係鼓勵人關心社會

扮訓既叫唔醒

一科有呼吸就教得，唔讀書都可以行入去考，牛津劍橋睇都唔會睇既科咁都有人追捧就知通識推行得幾成功

英國IELTS 美國TOEFL
其實都係易啲

你統計處黎架？你話唔會就個個都唔會？？ 定你身邊d人太低質 先得出呢個結果

講得出紅字一係你無讀過ls，一係你讀果科唔係真係正路既LS
或者我地係兩個平行時空度
起碼自己果屆打後幾屆師弟妹或者補習學生好多都係因為LS先開始知香港發生緊咩事，中國有乜野問題，唔係既分分鐘望住電視新聞社媒講好多社會議題根本連講緊乜都唔會知，唔好講話立場，連聽都聽唔明，唔明就連知既興趣都更加無，同唔知可以話無分別，而家好多人起碼知發生咩事已經算好過以前，有d亦好上心，呢d係睇到架，唔係個個都做完卷就算，近年中學生參與政治多左大家有眼見，當然LS唔係唯一因素，但相信係好有關係
講開modern china唔知你學校係咪紅底，我果間或者以前補習學生d學校都唔係你講果d大中華片面野，地震就講豆腐渣上訪，奧運就埋講面子工程，仲將「國情」果類書share出黎比我地睇強國黑幕，剩講中國起飛？邊度啊，睇過？

好多未讀過通識嘅通識專家出沒

綜合寫埋哂啲垃圾野唔on9?

十分鐘決定說話能力

等下又會有人走出黎話變左職訓，唔夠全面

英式制度都留唔低，呢個idea 更加冇可能實現

你其他科廢咪覺得通識重要囉

英式先係好制度，當年連中文都無

Cut左你咪唔識講野囉

原來93年之前既大學生唔識講中文

英制 以前hkal唔洗考中文
英撚gceal唔洗考英文

後來啲大中華膠先加中文落去

自以為是就真

Japan!

都係果句，係評核方式垃圾，唔等於中文科無用
btw唔覺得綜合垃圾

on 9 ，下下用分數睇一科重唔重要？你都好膚淺下 講緊得到既野啊
要用分黎睇既，利申埋囉，三大 高分major upper quartile

睇黎老師本身都幾重要，我果時學校請左個高官黎講政改 洗腦咁款 ，qna被人challenge又答埋d 典型on9野，上到課室個Ls老師話 頭先你地係個talk聽到既野唔好照單全收，佢講既野未必係事實全部，你地要自己識得分析之類，feel到佢聽完個talk好擔心學生被洗腦，成肚氣

仲要改革幾多年

咁應該保障左教師質素先推行

93年之後，突然間，中文科突然有用左

難過登天 咩叫好質素？點樣保障？用咩做篩選原則？interview寫文一樣可以做場戲
加上係政府角度，好=紅、維穩 過到關果d先得人驚 同正常標準唔同的，講到尾都係睇一個人有無良知
反而應該睇課程內容，起碼唔好再比佢cut國情講負面既部分，btw呢d經濟起飛低下既民生問題其實suppose係課程內容（？）點解佢學校可以避而不談 問題應該唔係通識度，而係佢學校

無法知道，改完少左問題A又會有問題B出黎 但唔等於摺左佢就無曬問題，
成個教育制度都垃圾，唔通又摺左九年強制教育咩
唔係摺左佢，問題就唔存在架。

做白老鼠做得咁樂觀

拎返個5**先啦

undergrad讀LS Edu係咪食得屎

唔通左屌右屌，原地踏步或者做下老屎忽叫住要變返舊時咁、删曬d野就可以改變d野咩
改革/改變本新唔係錯事，錯係錯在而家呢個港府搵親d方法都7，唔理民意同實況亂咁搞，唔識與時並進，搞到改極都要改更多

利申 歡迎stem 歡迎改好中文通識 但反對刪中文LS

LS就不如得pass/fail或者好似CRE咁level 2/1/0
STEM變做written assessment一定變質 我唔覺得應該特別開一科出黎
反而多一科basic programming/logic係必修仲好 一樣都係pass/fail或2/1/0

中文都應該要咁

中文摺左有乜問題?
93年前無中文必修又有乜問題?

以前無中文，有無問題就唔知，但唔代表而家無係ok，年代唔同無得咁比，教育呢d野與時並進架姐，正如你唔會問古代果時無IT有咩問題 成個社會根本就唔同
睇而家既話，剩係知好多學生中三程度既中文好弱，書面口語撈亂用，閱讀理解又差，睇篇新聞都get錯曬野，寫篇文錯別字多到傻，講十個字有七個都寫唔出，5p字當正字，有得比佢唔讀落去真係成個文盲咁，有個補習學生直頭問我 屈機 呢個詞係咪d好深好勁既詞語、係咪可以放落作文用完睇落中文好好既字
唔好話咩大學用英文出黎社會email用英文點解要讀中文，香港地主要語言中文係其中之一係不能否認既事實，而家上個連登都係中文黎，睇新聞睇政府文件立法會議案等等好多都係中文，文宣廣告劇本都係主要用中文寫，唔係話你click英文version就等於呢個社會唔需要用中文

用中文同it比
it使用不斷增加，中文呢
93年前中文都係主要語言之一，但無中文都無問題，多左必修中文反而問題多多

同意以上，中文要學要確保有良好日常應用能力，但唔一定要去到對住個作者篇文玩讀心術咁（仲要解讀到作者自己都唔識 ）

以香港本地黎講，你無可否認現時既香港，中文既應用程度係高過93年之前 同樣係不斷增加
都未講國外都有人開始學中文 香港走黎收中文皮？ 點解要咁做

應該要減少中文使用，用曬全英，香港係行國際化，唔係中國化

雖然我反共，但我都鐘意廣東話、鐘意睇中文 覺得呢d都係香港既一部分黎 英文水平高係好事，但唔洗去到要中文從本地文化入面消失
當地語言是否國際化同城市既發展程度無必然關係

it狗 機會來la

93 年前 a level唔洗考中文

中文有消失過咩？

中文水平有差過咩？

而家中文科特別係課程同評核部分攪到垃圾一般

客觀事實係中文(正體字同廣東話) 係香港係最通用語言， 咁易會消失？ 擔心下蝗語入侵好過啦

Agger
家陣中文根本唔係我口寫我心 嶺南人要用北方語法寫嘢根本就錯撚晒

你話中文有助提升/維持本地學生中文能力 寫作同閱讀能力都可以改善 但若果個原意係咁 點解唔直接解學生句構 語法 分析病句同遣詞用字（專門解釋近義詞之別）？ 明明以上先係最直接有效咁解決中文水平低下嘅問題 而而啲嘢亦唔難評核學生能力

你話學中文有助維持本土文化 而個請係香港容許我口寫我心 提倡粵文之後先講啦 你問中六學生是但一隻字嘅粵音都未必答到你 咁樣嘅教育只係抹殺緊本土文化嘅生存空間

應該加philosophy做core

下，我無話過高考唔考中文中文會消失喎 ，我係回應緊上面巴打話要減少中文使用，要全英文呢個建議咋喎 想英文好國際化唔等於要去 「去中文」，我係話唔希望見到佢講既「減中文，全英文」情況出現咋喎，唔係唔考中文中文會消失，睇清楚d

再講，93年前中文肯定無問題，無越黎越差？點樣得知呢？究竟係真係中文好，還是大家睇唔到中文差既情況呢？而家中文水平差之所以「睇到」，其中因為有左網絡世界後呢d問題會明顯d，人人都輕易有個平台去利用中文發表，唔再係剩係得訓練過既人例如作家、記者先可以廣泛出文、出書，大眾既中文水平會更容易睇到 以前中文水平唔明顯，唔等於以前中文好

哇，本土到直頭已經唔係香港，係粵語國 粵文值得做課程之一，起碼教人唔好寫埋d 5p柒字，好支持 但唔覺得保留本土就等於要連中文都要剩教粵語唔教「北方語法」，甚至講到繼續讀寫書面語就=抹殺本土。"官方語言、正式中文係書面語；平時溝通用廣東話"，呢樣係現今香港特色同共識黎架喎，而家點解要教書面中文因為香港現代文化入面，正式場合係要用書面中文呀嘛，你要做到「口寫我心」全用粵語，呢個已經唔係香港實況、現況同社會需求，已經唔止講緊教育改革，直頭係語言、文化甚至制度改革，你要有個理由同民間共識先會說服到政府去推呢樣野 就好似當年中文成為官方語言之一同之後既高中考中文都係經過一輪民間運動先會出現，粵文全主導呢樣已經係另一樣議題黎 唔係教育局可以話提出就提出，無啦啦教育局點會走去同你做呢樣野 眼下香港正式場合既中文就係用緊書面語，透過教育制度用黎確保學生掌握到書面語無問題架 。

而句構 語法 分析病句同遣詞用字呢D，老實講真係唔知by grammar地考核又係咪好事，感覺呢d似初中基礎課程多d，聽落好似香港初中學英文果套方式，但去到高中考英文一樣唔會再咁考（以前AL/CE GE都有考下proof reading果類（？），而家都del左）去到高中都係考應用居多，係咪學左grammar中文就會好呢，唔知

你定義清楚咩叫書面語先啦 人哋北方人嘅書面語=人哋平時口講嘅嘢 只係講嘢都有分文雅與否

你睇過啲本土文學作品就知其實以粵入文根本唔會出現唔正式/唔官方而種情況 你本身語文根底好 用粵文照可以寫到好順眼 用字通而不俗

基於上面各種原因 更有必要教文法用字 老實講香港人 甚至學生都係功利 你唔用影響人生走向嘅事去利誘佢 佢哋咪又係考完就算 中史初中要修 高中選修 有幾多冇揀中史嚟修嘅人重記得咩朝代發生過咩事？
加上而啲嘅實際考慮係顯而易見 唔會出現學生學完問學嚟做乜 學生知佢哋有咩用 咪會相對冇咁抗拒去學習 從而喺教育嘅層面改善佢哋詞不達意 文不露思嘅問題

中文教育家陣嘅癥結就係不知所以 閱讀一向濕鳩唔再講 但竟然要求理科生運用各種寫作手法 加諸各個精僻嘅例子去寫篇文 重要要求佢哋個分高於及格
說話重要得十五分鐘考 搞到個個背晒公式入去發言 根本評核唔到一個學生真正講嘢時嘅水平

講到尾中文根本唔應該要係必修 要係必修就根本唔應該直接將選修時嘅版本刪減就套落去 通識都係同理 以前通識係選修嗰陣因為畀文科生讀 所以考核要求可以放高啲冇問題 但唔代表全港學生都可以好好咁利用文字表達自己嘅思想 佢哋嘅邏輯能力強唔代表可以寫到篇結構嚴謹嘅文章 但你篇文嘅結構唔嚴謹佢一定睇得出 因為當中除咗邏輯思維 重涉及佢嘅寫作能力 所以兩個一齊從必修剔除 入返選修咪大家都好

可以閱讀理解多次，我無話粵文本身無可能正式得體，而係香港文化入面根本佢就已經唔係呢個定位 而你要扭轉呢樣野，係要教化班人，教化既其中一個途徑無錯係學校教育，係人都知學校教係影響到好多啦，分數自然係動力，理所當然 不過，呢個完全係純粹天真既諗法，你認為呢個政府會忽然開窺覺得粵語好重要，願意為左本土文化而搞一場大革新，於是係教育制度上改革中文到變推廣粵文，去除書面語咩？太睇得起特區政府了吧？根本由教育局做呢個粵文運動既起點係完全無可能既事，教育局要睇到有一個需要佢先會去研究咁樣改法，而呢個「需要」，係香港現時情況係唔存在，未有社會主流聲音覺得要做呢樣野，同時識得閱讀書面語對同中國大陸溝通有利，單講你一個官方出份文件，中繁中簡英文兩set譯文就搞掂，你粵文官方化佢變相要出三set譯文，無動力、而且有「壞處」，政府有無可能主動去做呢樣野？唔逼佢佢都會去做啦 所以呢個文化議題，如果你覺得呢樣野係咁重要既，首先唔係要政府行頭，而係由民間（你）行頭，向公眾提倡同教化 令到主流意見有一個共識係粵文官方化，繼而影響政府既決定，否則只會係一個FF。所以我話，呢個已經脫離左教育制度既議題。

中史去到高中會唔記因為果D係事件，唔講多幾次就會唔記得，但文法你每一日都用，就算講野作文睇文都用緊，去到高中會唔會唔讀grammar就唔記得唔理會？英文都係咁樣做法，高中唔再考grammar都唔見得D人會因為咁唔記得唔重視，因為知道就算你公開試無一part去考grammar，你作篇文出黎考官一樣會睇你grammar準唔準確，行文是否順暢，即係同樣會計分，只係用左另一個方法去評核。即係作篇文出黎我就會被人睇到我文法、行文等，睇到我能否運用語文寫出一篇完整既文章或者實用文，咁我知道就自然有動力搞好我既文法。而寫文、寫實用文等又點會唔實際呢，中學其他elective 既長問答已經係寫緊文，大學大專交essay係寫文、出到黎present、演講又係演講稿、寫篇投訴信、出篇聲名，就算打篇遊記，寫個blog都係寫文，問中學學呢d有乜用既人只係佢唔夠遠視，唔等於果樣野用唔著。加上寫文呢d野，就算你背到個框架（而d框架係會令篇文更完整，記左佢有咩問題？）、例子去考，但你多錯字、語句混亂、詞不達意等一樣睇到中文水平，反而你純考錯別字、文法、句構，咪又係背背背做做做，但識曬呢d係咪就等於中文好呢？識曬呢d都可能會組織唔到篇文出黎，日常講野present都未必可以流暢表達到想講既野架喎。同埋個實用價值真係咁易見到咩？低form教grammar一樣有人問學黎做乜？唔去到高form見到自己作文language果part被人狂扣分都唔識走去學。語文基礎係重要，但應用能力（讀寫聽說）都重要，一個係理論、一個係應用，應用同實用性既關係反而可能仲易睇到 而我覺得兩樣都要學，如果要確保佢地基礎得既，可以加入相關課程，但唔係删去應用果part 兩者都重要。現時其實高中有中學英文科校內考試會去考grammar，因為有D人初中根本無聽書無記入腦，於是要重新掌握，同時比記得既人溫故知新，亦無不可。但係咪唔放係公開試就無動力去學呢？唔一定，一黎見到中45既學生好多都仲係好緊張校內考試成績，二黎佢地知道呢d基礎野係考dse寫文時係用得著，自然知道點解要學。

至於你講到一個識諗野既人LS表現未必好，因為佢會被語文程度限制左，唔能夠運用文章去表達所想，咁呢樣唔係個考核既問題，係個學生問題，係佢語文根基既問題，我夠係phy chem bio m1啦，我夠完全handle到中英LS，理科生就可以老奉地語文差？你呢個講法，只係證明理科文科都要學語文應用既重要性，唔係證明LS呢科唔適合學生讀 唔通入到大學，理科生真係一份論文都唔洗交咩？寫文、用文字表達logic同想法真係一句「理科生」就可以逃避？我唔認同 呢D根本係基本一個學生，一個讀書人要掌握到既野黎。

首先 就算以語入文之後都可以唔使增加實際翻譯嘅難度 所以就叫你睇吓本土文學嘅作品先 加上你都係唔明白何謂書面語 我哋家陣講寫緊嘅都可以叫書面語 只係粵文書面語咁解

改變社會風氣從來都要上下兼施先可以改善整體情況 教育亦係最有效嘅方法 香港嘅青少年教育就係為咗應試 而試卷係由考評局擬訂 而考評局就係根據政府嘅授課內容去設計試卷 喺香港坊間出幾多力 學生都要主動接觸先會有所改善 咁鬼唔知讀多啲書 文章有助行文咩 你覺得學校嘅老師冇講咩？但實際情況係點？咪就係普遍學生嘅中文水平低下

實際應用當然重要 但家陣老師會有系統咁同學生講點先叫好咩？由初中到高中咪又係得應用

另外 教基礎 唔代表考唔可以考應用㗎喎 兩件事可以兼施並行 例如寫作 咪叫你用某個主題寫篇議論文/演講稿 再根據所教過嘅準則去評核 反而只教應用而唔打基礎 猶如空中樓閣 無根之木 無源之水 一直以嚟只係同學生講好嘅實際例子係乜 但就冇系統化咁分析點為之好 咁當然有語感好嘅學生明嘅 但教育就係要將庸才變成秀才甚至天才 而唔係將天才或者秀才變成天才 語感弱嘅學生只會令文句變得愈見累贅 因為佢哋想寫嘅嘢多咗 但唔識點樣令文句更加通順

你講嗰啲例子全部都係靠個學生主動接觸先會涉足 大學會用到更加係無稽之談 除咗中文系 有幾多個department會用中文做你講嘅嘢？ 另一方面就算佢寫完blog 遊記之後 冇人系統化咁同佢講返有咩問題 佢寫嘢嘅能力都係唔會進步 錯嘅方法用一百次 冇人指正 都只會係錯嘅方法 地平說就算點討論都只會係假說

至於你話中四五學生緊張校內成績 係因為佢哋知校內成績係唯一恆常地反映佢哋公開試成績嘅途徑 或者會有獎學金啦 但講到底都係為咗公開試而努力 因為佢哋嘅學生生涯就一直畀人灌輸公開試=終點 始終都係一個功利嘅心態主導學習 而唔係享受緊學習嘅樂趣 但我明白而樣嘢係好難做到 所以我只係指出而個情況 而唔係批評而種諗法

理科生當然唔係老馮語文能力差 但唔應該要拎佢哋同文科生比較囉 喺而個公開試拉curve路人皆知嘅情況下 拎佢哋嘅文章同文科生嘅文章比較係絕對唔公平嘅 就好似要文科生讀數學咁on9 與其咁分薄晒學生嘅資源 不如集中數學嘅資源畀理科生 反之亦然 你做到唔代表其他人做到 希望閣下有最基本嘅同理心

你話上到大學要交論文 同樣涉及到語文能力 大學交essay有幾多時間寫幾多篇 通識有幾多時間寫幾多篇呀？我就算語文能力差極 僅僅達到最低要求入到大學 大學都會畀足夠（至少24小時）嘅時間我去完成一篇文 通識呢？

根本AL個制度係最好 內容當然要與時俱進 但唔代表dse嘅內容冇問題

首先我三個版本既意思係，當一份文件而家要繁簡英，你粵文官方化就要有粵文版，「簡體北方書面語」即現今既簡體字版本，英文，咁唔係三個版本係乜野，唔通粵文轉簡體字就搞掂咩 不過呢d都唔係重點，重點係語文運動政府無神神唔會走去同你做，所以ff上下兼施係無用，而家個實際情況就係，無論上同下都無一大堆人覺得要去做粵文官方化，無啦啦政府點解要帶頭掀起呢樣野呢？無啦啦up呢d做乜

然後就係，我講過，要教基礎+教應用，考就考應用（加埋考基礎亦可），但唔係教基礎考應用、教應用考基礎，或者你所解讀既只教應用不教基礎，然後教應用 我一直都講緊兩樣兼施，唔知點解你會講得我講緊空談應用 ，或者你可以重新睇下同理解下，唔好亂咁曲解。

高等教育用中文寫文是無稽之談一說 大學用中文點解無？單睇香港，中文大學好多department既論文係可以交中文架喎 係校方指明可以。就算大學唔用，一個讀書人運用母語去寫論文呢d能力，好基本啦下哇，唔係下下一講學術就要轉channel架姐。仲有大學寫論文只係中文應用既其中例子，就算大學唔洗用中文寫文都唔等於中文係香港無用武之地。

至於用咩主動唔主動去講學生學習寫文有無必要更加係唔make sense，如果學習一樣野要將來100%機會用得著先要去學既，咁9成科目都可以摺左佢。 唔通一個人肯定自己成世人唔會主動去寫一篇文章，就可以唔洗去讀中文寫作咩 咁講法大部分人數學學完加減乘除就收得皮呀？

「另一方面就算佢寫完blog 遊記之後 冇人系統化咁同佢講返有咩問題 佢寫嘢嘅能力都係唔會進步 錯嘅方法用一百次 冇人指正 都只會係錯嘅方法 地平說就算點討論都只會係假說」
講得啱啊，所以我咪一路講緊要係中小學教寫文囉，講多d唔同既文體減少大家將來鳩寫既機會囉 至少等人有個印象唔同文體有唔同既特色，有需要時將來再深造一番囉，或者教育讀者（從中小學教起）去審美文章，培養能力去分辨邊d係好文邊d係錯漏百出既文，唔會亂傳落去囉。你呢d例子正正咪講緊有需要教呢d讀寫聽說等技能囉，唔係點啊？唔通而家個個出身社會先走黎懸崖勒馬，整個互聯網編輯，每篇文被佢批閱下先出呀？你所講既咪答左點解由小教起咁重要 結論就係中文要係學校必修地教，基礎、應用都要教，眼下香港學生中三程度既中文根本好多都未見得人，d人仲話高中唔洗必修

對中英數呢d基本能力有要求好正常，覺得比較方式唔公平，咪改評核方式好似上面d人咁講，變合格唔合格之類囉，通識你話時間緊逼，同大學論文能用時間唔同，首先大學論文深入程度同引用、研究報告果d需求同通識題目本身都唔同啦，通識諗完講同意唔同意就得，大學果d邊有咁簡單，比你既時間唔同好正常，好啦你話要時間，咪變好似大學咁每學期交兩三篇大paper囉，都係果句，評核方式問題同學習呢科既需要係兩樣野黎

從來無講過dse課程同評核方式無問題
直頭覺得港府當年話dse生係al無學既野可以入到yr1追返，呢種ff直頭係on9